【隊友攻略】林鄭稱可拿特首「出氣」 民建聯劉國勳批晦氣：應做檢討，非講情緒說話

超強颱風「山竹」過後，周一（17日）上班時間交通混亂，有住戶的電力供應仍然中斷至今。民建聯立法會議員劉國勳表示，政府予人虎頭蛇尾的感覺，「太早出來講安然度過、鬆一口氣」，批評運輸及房屋局失職，翌日未有公布巴士和鐵路消息，連日來更不見局長陳帆回應。對於特首林鄭月娥昨稱可拿特首來「出氣」，他直言政府「應該去做檢討，而非講情緒說話」。

其他報道：【山竹過後】港澳辦張曉明對港府應對予以肯定

劉國勳在港台節目指，政府雖然有向僱主作出呼籲，但香港人的確很有責任感，沒有老闆清晰指示下，人人都湧去上班，「僱主不出聲的時候，僱員怎敢說不上班」。他認為，政府在颱風來襲前的準備充足，事後指示卻做得非常差，又批評運房局失職，在颱風過後翌日未有公布巴士和鐵路消息，未統籌相關支援服務。

林鄭月娥昨早向傳媒表示，「完全可以體會」市民等車彷徨情況，市民亦可拿特首「出氣」。劉國勳認為是晦氣和情緒說話，政府「應該去做檢討，而非講情緒說話」。他說，現有的《緊急情況規例條例》未清晰界定緊急情況，但當局至少應清楚解釋為何現只能作呼籲，而林太的情緒說話並沒有用。他續指，政府可全面檢討立例或修例，加入特殊情況的解釋，規定「惡劣天氣如黑雨或8號風球，立例授權特首因應惡劣天氣之後……宣布翌日如同假期」。

條友好似同689 friend底

哦，因為打風返工遲到缺席就要打工仔檢討，你都係想咁講啫

小罵幫大忙, 係法例唔完善, 而唔關政府事

都係來自中原地域

官到無求

你班人咬我食

多少有啲架空